\documentclass{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}


\begin{document}

\begin{titlepage}

\title{Lastfm brskalnik - poročilo}
\date{2015-07-31}
\author{Rok Leskošek, Andrej Svetina}
\end{titlepage}




\maketitle

\newpage

\begin{center}
\title{\LARGE Uvod}
\end{center}

Namen tega programa je lažje brskanje po last.fm. Program je napisan v Pythonu. Za uporabo je potrebno pridobiti API-kodo: najprej si na spletni strani \textit{http://www.last.fm} ustvarimo račun (v desnem zgornjem kotu kliknemo 'Join' in sledimo navodilom), nato pa še API račun na strani \newline \textit{http://www.last.fm/api}. Dobljeno API-kodo shranimo v spremenljivko 'api' v obeh datotekah, ki tvorita program.

\newpage
\begin{center}
\title{\LARGE Opis spletnega podatkovnega vira}
\end{center}
Last.fm je glasbena spletna stran, ki je bila ustanovljena leta 2002 v Veliki Britaniji. Stran je last CBS Interactive. Last.fm ustvari podroben profil uporabnikovega glasbenega okusa tako, da posname detajle pesmi, ki jih uporabnik posluša, bodisi iz internetnih radio postaj bodisi iz uporabnikovega računalnika. Te informacije so prenesene na Last.fm-ovo bazo podatkov bodisi preko samega predvajalnika glasbe bodisi preko plugina inštaliranega na uporabnikovem predvajalniku glasbe. Informacije so potem prikazane na uporabnikovem profilu in uporabljene za prikaz referenčnih strani za individualne glasbenike.
\vspace{1cm}




\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{"uporabniski profil".png}
\def\figurename{}
\caption{Primer uporabniškega profila}
\end{figure}

\newpage

\begin{center}
\title{\LARGE Opis podatkovnega modela}
\end{center}
Program uporablja tri razrede: Iskalnik, User in Album. 
\newline

Razred Iskalnik ima naslednje atribute:
\begin{itemize}
\item username: niz, ki predstavlja uporabniško ime
\item zanri\_var: niz, ki predstavlja oznake uporabnikovih albumov
\item pesmi: niz, ki predstavlja pesmi na albumu
\item trajanje: niz, ki predstavlja trajanje pesmi
\item seznamAlbumov: niz, ki predstavlja seznam največkrat predvajanih uporabnikovih albumov
\item frame: tkinterjev okvir (Frame)
\end{itemize}

Razred User ima naslednje atribute:
\begin{itemize}
\item username: niz, ki predstavlja uporabniško ime
\item st\_albumov: 
\item seznam\_albumov: seznam objektov Album, predstavlja največkrat predvajane uporabniove albume
\item okno: tkinterjev okvir, shranjen v spremenljivki za potrebe metode 'poisci'
\end{itemize}

Razred Album ima naslednje atribute:
\begin{itemize}
\item izvajalec: niz, ki predstavlja ime izvajalce albuma
\item naslov: niz z naslovom albuma
\item pesmi: seznam pesmi na albumu
\item trajanje: seznam dolžin pesmi na albumu
\end{itemize}


Razred Iskalnik ima naslednje metode:
\begin{itemize}
\item poisci: sproži metodo ogrodje, nato ustvari vzporedno vlakno, na katerem se sproži metoda poisci razreda User
\item ogrodje: ustvari prostor za izpis podatkov
\item izbira: izpiše podatke o albumu (v seznamu seznamAlbumov) na katerega kliknemo
\item scroll: omogoči hkratno premikanje seznama pesmi in seznama njihovih trajanj
\end{itemize}

\newpage
Razred User ima naslednje metode:
\begin{itemize}
\item poisci: povezava s spletno stranjo last.fm, naloži podatke o uporabniku in jih sproti nalaga na seznam v iskalniku
\end{itemize}

Razred Album ima naslednje metode:
\begin{itemize}
\item \_\_repr\_\_: niz, ki vsebuje ime izvajalca in naslov albuma
\item gettags: poišče oznake albuma
\end{itemize}

\newpage

\title{\LARGE Načrt uporabniškega vmesnika} \newline



Pri zagonu programa se prikaže naslednje okno:

%\vspace{1cm}
%\centerline{}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.53]{"GUI2".png}
\def\figurename{}
%\caption{}
\end{figure}

Gumb "Najdi" sproži metodo \textit{poisci}. Potem se prikaže naslednje okno:

\vspace{1cm}
\centerline{}
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[scale=0.53]{"GUI1".png}
\def\figurename{}
%\caption{}
\end{figure}

\newpage

\title{\LARGE Posebnosti pri implementaciji} \newline


Program uporablja naslednje posebne module: \textit{threading} in \textit{BeautifulSoup}. \newline %napiši še opis za threading



Z \textit{BeautifulSoup}-om se da dobiti informacije iz HTML in XML datotek. Modul je uporabljen v kombinaciji z regularnimi izrazi. Modul \textit{threading} omogoča vzporedno izvajanje več procesov; pri tem programu se poleg okna samega ustvari vzporedno vlakno na katerem teče metoda poisci, okno pa pri tem ne zamrzne.

\newpage

\title{\LARGE Opis načina testiranja} \newline

Program sva dinamično testirala z IDLE-ovim debuggerjem.


\end{document}